%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}
\element{sql}{
  \begin{question}{jointure1}
    On considère les tables ci-dessous :
    \begin{multicols}{3}
      Vols

      \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
        id    & depart & arrivee & hdep  \\ \hline
        AF 15 & CdG    & JFK     & 10:15 \\ \hline
        KLM17 & LHR    & CdG     & 10:20 \\ \hline
        AF28  & CdG    & WAW     & 11:22 \\ \hline
      \end{tabular}


      Passagers

      \begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
        idV   & idC & prix \\ \hline
        KLM17 & 3   & 110  \\ \hline
        AF15  & 1   & 210  \\ \hline
        AF28  & 2   & 180  \\ \hline
      \end{tabular}


      Clients

      \begin{tabular}{|c|c|} \hline
        idC & nom        \\ \hline
        1   & P. Padilla \\ \hline
        2   & H. Todd    \\ \hline
        3   & J. Doe     \\ \hline
      \end{tabular}

    \end{multicols}
    Quel va être le résultat de la requête ci-dessous ?

    \inputminted{SQL}{code1.sql}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
          H.Todd    \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom       \\ \hline
          P.Padilla \\ \hline
          J. Doe    \\ \hline
          H.Todd    \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom   \\ \hline
          AF15  \\ \hline
          KLM17 \\ \hline
          AF28  \\ \hline
        \end{tabular}
      }

    \end{reponseshoriz}



  \end{question}
}

\element{sql}{
  \begin{question}{jointure2}
    On considère les tables ci-dessous :
    \begin{multicols}{3}
      Vols

      \begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
        id    & depart & arrivee & hdep  \\ \hline
        AF 15 & CdG    & JFK     & 10:15 \\ \hline
        KLM17 & LHR    & JFK     & 10:20 \\ \hline
        AF28  & CdG    & WAW     & 11:22 \\ \hline
      \end{tabular}


      Passagers

      \begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
        idV   & idC & prix \\ \hline
        KLM17 & 1   & 110  \\ \hline
        AF15  & 3   & 210  \\ \hline
        AF28  & 2   & 180  \\ \hline
      \end{tabular}


      Clients

      \begin{tabular}{|c|c|} \hline
        idC & nom        \\ \hline
        1   & P. Padilla \\ \hline
        2   & H. Todd    \\ \hline
        3   & J. Doe     \\ \hline
      \end{tabular}

    \end{multicols}
    Quel va être le résultat de la requête ci-dessous ?

    \inputminted{SQL}{code2.sql}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom        \\ \hline
          P. Padilla \\ \hline
          J. Doe     \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom        \\ \hline
          P. Padilla \\ \hline
          H. Todd    \\ \hline
          J. Doe     \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom    \\ \hline
          J. Doe \\ \hline
        \end{tabular}
      }
      \mauvaise{
        \begin{tabular}{|c|} \hline
          nom   \\ \hline
          AF15  \\ \hline
          KLM17 \\ \hline
        \end{tabular}
      }

    \end{reponseshoriz}



  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition1}
    Lorsqu'on crée un objet à partir d'une définition de classe on dit qu'on:
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{instancie un objet}
      \mauvaise{paramètre un objet}
      \mauvaise{définit un objet}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition2}
    Lorsqu'on définit une classe, on peut lui référencer des valeurs que l'on désigne par :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{attribut}
      \mauvaise{variable}
      \mauvaise{paramètre}
      \mauvaise{fonction}
      \mauvaise{méthode}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition3}
    Lorsqu'on définit une classe, on peut lui référencer des fonctions que l'on désigne par :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{méthode}
      \mauvaise{variable}
      \mauvaise{paramètre}
      \mauvaise{fonction}
      \mauvaise{attribut}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo}{
  \begin{question}{definition4}
    Pour définir une classe en python, on utilise le mot-clé :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\texttt{class}}
      \mauvaise{\texttt{def}}
      \mauvaise{\texttt{\_\_init\_\_}}
      \mauvaise{\texttt{for}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}



\element{poo2}{
  \begin{question}{methode1}
    On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
    \pyfile{8}{14}{qcm_poo.py}

    Pour tester l'égalité entre les points A et B instanciés à partir de cette classe,
    le code est :

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\mintinline{python}{A.egal(B)}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{A==B}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{A.egal()==B.egal()}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{egal(A,B)}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo2}{
  \begin{question}{methode2}
    On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
    \pyfile{16}{22}{qcm_poo.py}

    Choisir l'instruction permettant de tester si les rectangles \texttt{r2} et \texttt{r1} instanciés
    à partir de cette classe, sont semblables.

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\mintinline{python}{r1.identique(r2)}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{r1==r2}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{r1==identique(r2)}}
      \mauvaise{\mintinline{python}{identique(r1,r2)}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{poo3}{
  \begin{question}{attribut1}
    \begin{multicols}{2}
      On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
      \pyfile{25}{28}{qcm_poo.py}

      Comment obtenir la couleur de la carte \texttt{c1} instanciée à partir de cette classe ?\\

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{c1.couleur}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1(couleur)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.c}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.getCouleur()}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{poo3}{
  \begin{question}{attribut2}
    \begin{multicols}{2}
      On donne la définition de classe écrite ci-dessous en python.
      Comment obtenir la valeur de la carte \texttt{c1} instanciée à partir de cette classe ?

      \pyfile{25}{28}{qcm_poo.py}

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{c1.valeur}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1(valeur)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.v}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{c1.getValeur()}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{liste}{
  \begin{question}{occurence}
    On considère la classe \texttt{Cell} possédant les attributs \texttt{valeur} (de type
    \texttt{int}) et \texttt{suivante} (de type \texttt{Cell}). Que renvoie la fonction 
    \texttt{mystere} définie ci-dessous :
    \pyfile{1}{7}{fonction.py} 
    \begin{reponses}
      \bonne{Le nombres d'occurences de la valeur \texttt{x} dans la liste \texttt{lst}.}
      \mauvaise{Le rang (à partir de 0) de la première occurence de \texttt{x} dans \texttt{lst}.}
      \mauvaise{La taille de la liste \texttt{lst}.}
      \mauvaise{Le nombre d'éléments de la liste \texttt{lst} jusqu'à la valeur \texttt{x} comprise.}
    \end{reponses}    
  \end{question}
}


\element{prog}{
\begin{questionmult}{ouverte}
  Écrire une fonction en Python qui reçoit en paramètre une liste de notes sous forme de tableau d'entiers
  et qui renvoie la moyenne de ces notes.

  La fonction devra comporter une signature complète, mais pas de documentation.

  \AMCOpen{lines=5}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
  \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}
% C1 : utiliser un accumulateur de boucle / C2 : parcourir une liste 
% C3 : écrire une signature de fonction / C4 : écrire fonction correcte 

\explain{

  Il faut créer un accumulateur, puis parcourir la liste, en utilisant des indices ou directement
  par les éléments (puisqu'on n'a pas besoin de leur position).

  La fonction renvoie la valeur accumulée divisée par la taille de la liste.

  C1 : utiliser un accumulateur de boucle / C2 : parcourir une liste 
  
  C3 : écrire une signature de fonction / C4 : écrire fonction correcte 

\pyfile{17}{21}{fonction.py} }
\end{questionmult}

}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{11}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large SQL
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}
  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{sql}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Programmation Orientée Objet
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \cleargroup{tout} 
  \copygroup[3]{poo}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \cleargroup{tout} 
  \copygroup[1]{poo2}{tout}
  \copygroup[1]{poo3}{tout}
  \restituegroupe{tout}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Structures linéaires de données : listes chaînées
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{liste}

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
